學生資產被外人破壞 XGDX決定更嚴謹監控學生

【校園新聞】校方公布「新」保安安排 將抽樣搜查個人物品及檢查UID

行政及財務副校長羅哲基昨日（9月28日）經電郵公布，在對最新情況進行定期審查後，校方決定重新制定進入本部大樓及百周年校園的安排，即時實施更嚴謹的保安措施。

電郵提到獲授權的人士可能會對出入校園人士進行檢查，因此學生和教職員由任何入口進入校園時，應攜帶有效的UID卡，而訪客則需提供相關證明文件。未能提供相關證明文件的訪客有機會需提供個人資料以供校方記錄。此外，獲授權的職員可於校園入口隨機檢查進入校園入士的袋及隨身物品。上述措施亦適用於駕駛車輛進入校園的人員。

校園電視向校方查詢有關安排，回覆稱以上目的是減少與大學事務無關的訪客進入校園，希望同學及職員諒解及合作。本台曾提問有關搜查訪客物品的準則，惟校方只表示會抽樣搜查，沒有明確提供準則。

果時有保安企係到都唔做野 唔通呢家講一講就做咩

幾十人衝入校園搞破壞
成班保安企喺度乜都唔做睇住人走
平時學生搞活動就識得出嚟拉線打壓

搭晒膊頭好friend喎

721勾結

XGDX 保安收晒片架啦
收左幾多錢呀

學生會旗幟豈容你班廢老破壞

個畫面真係好似
望住班鄉下佬入嚟搞破壞
之後拍膊頭歡送佢哋走

都估到用意

對住學生就聲大夾惡
對住外人就成隻鵪鶉

同政府施政一樣
做乜都係為咗針對市民

影撚到你班垃圾企起側邊阿，炒幾個先啦起碼

啲報安都唔做嘢

重建連儂牆 辛苦港大手足

【校園新聞】再有破壞連儂牆片段流出 港大保安：麻煩曬

連接百周年校園及本部校園大學街（U-Street）的連儂牆和祭壇早前於9月26日傍晚約7時被約30名不明人士破壞。

網上流傳其中一名破壞者的片段，片中見到有多名自稱愛國人士用手撕走連儂牆文宣，有人用垃圾袋接下文宣。期間有一名同學質問在場人士是否港大學生，有破壞者反駁「呢度係香港呀！」。

影片亦見到在場沒有保安阻止在場人士破壞連儂牆，保安只呼籲在場人士離開，並說：「得啦得啦走啦走啦，麻煩曬麻煩曬，好無？唔該啦唔該啦。」破壞者其後從香港大學站A2出口離開，並說「我哋香港人，你垃圾，曱甴！」、「我哋愛國，香港人清理香港、清理垃圾！」。保安其後趕到電梯，並說「Thanks it's ok！」，一度豎起拇指。

本台就此事已向港大傳訊及公共事務處查詢，截稿前未有回覆。

來源：

舉咩姆指
講咩麻煩晒
你班保安做緊乜嘢

借d意唔比人入囉
但藍絲一樣會大搖大擺入

淨係抽查30歲以下
藍絲？唔查

Welcome to XGU!
Welcome to XGDX!

辛苦手足

見到大陸樣 老人 唔查

9.29 重建港大連儂牆

【學苑即時】9月26日晚七時許有約三十名身分不明人士闖入香港大學校園範圍內，撕毀位於大學街上層的三幅連儂牆。香港大學學生會今（9月29日）籌辦「重建港大連儂牆」行動，號召同學到大學街上層重建連儂牆，並遊行至鈕魯詩樓前向校方遞公開信。

同學發現於鈕魯詩樓前駐守的保安中有一人面貌熟悉，懷疑其為先前網上公開片段中，以手勢和言語「歡送」撕毀連儂牆的不明人士離開的保安，該名謝姓保安的職員編號為CSHKU 1021。

投訴班保安同保安主管
幢係到一6木咁睇住D賤人破壞